\def\mediant#1{\textbf{#1-}}

\newHymn

\JustHymnNum

\index{Litaniae Ss.~Cordis Jesu|upnums} %check this!

\includescore{gabc/litanysc1.tex}

\pointtrans

Fili Redémptor mun\mediant{di De}us, \hfill\mbox{miserére nobis.\hskip2.6cm}\\
Spíritus San\mediant{cte, De}us, \hfill\mbox{miserére nobis.\hskip2.6cm}\\
Sancta Trínitas, un\mediant{us De}us, \hfill\mbox{miserére nobis.\hskip2.6cm}\\

\includescore{gabc/litanysc2.tex}

\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm

Cor Jesu, in sinu Vírginis Matris a Spíritu Sancto \mediant{formá}tum,

Cor Jesu, Verbo Dei substantiáliter \mediant{uní}tum,
\hfill\begin{rotate}{-90}miserére nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Cor Jesu, majestátis in\mediant{finí}tae,

Cor Jesu, templum De\mediant{i sán}ctum,

Cor Jesu, tabernáculum \mediant{Altíssi}mi,

Cor Jesu, domus Dei et por\mediant{ta caé}li,

Cor Jesu, fornax ardens ca\mediant{ritá}tis,

Cor Jesu, justítiae et amóris re\mediant{ceptácu}lum,

Cor Jesu, bonitáte et amó\mediant{re ple}num,

Cor Jesu, virtútem ómnium \mediant{ab\'ys}sus,

Cor Jesu, omni laude \mediant{digníssi}mum,

Cor Jesu, rex et centrum ómni\mediant{um córdi}um,

Cor Jesu, in quo sunt omnes thesáuri sapiéntiae et \mediant{sciénti}ae,

Cor Jesu, in quo hábitat omnis plenitúdo divi\mediant{nitá}tis,

Cor Jesu, in quo Pater sibi bene \mediant{complácu}it,

Cor Jesu, de cujus plenitúdine omnes nos \mediant{accépi}mus,

Cor Jesu, desidérium cólliium ae\mediant{ternó}rum,

Cor Jesu, pátiens et multae mise\mediant{ricórdi}ae,

Cor Jesu, dives in omnes qui ín\textbf{vocant} te,

Cor Jesu, fons vitae et san\mediant{ctitá}tis,

Cor Jesu, propitiátio pro peccá\mediant{tis no}stris,
\hfill\begin{rotate}{-90}miserére nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Cor Jesu, saturátum \mediant{oppróbri}is,

Cor Jesu, attrítum propter scéle\mediant{ra no}stra,

Cor Jesu, usque ad mortem obédi\mediant{ens fa}ctum,

Cor Jesu, láncea per\mediant{forá}tum,

Cor Jesu, fons totíus consola\mediant{tió}nis,

Cor Jesu, vita et ressurécti\mediant{o no}stra,

Cor Jesu, pax et reconciliáti\mediant{o no}stra,

Cor Jesu, víctima pec\mediant{cató}rum,

Cor Jesu, salus in te \mediant{speránti}um,

Cor Jesu, spes in te mo\mediant{riénti}um,

Cor Jesu, delíciae sanctó\mediant{rum ómni}um,

\end{hangparas}

\includescore{gabc/litanysc3.tex}

\smallskip

\begin{hangparas}{1em}{-1}
\parskip0mm
\Vbar Jesu mitis et húmilis Córde.

\Rbar Fac cor nostrum secúndum Cor tuum.
\end{hangparas}


{\centering Oremus.\par}

%\newpage

\lettrine{O}{mnípotens} sempitérne Deus, réspice in Cor dilectíssimi Fílii tui, 
et in laudes et satisfactiónes quas in nómine peccatórum tibi persólvit, \dag\ 
iísque misericórdiam tuam peténtibus, tu véniam concéde placátus, *
in nómine ejúsdem Fílii tui Jesu Christi.
Qui tecum vivit et regnat in saécula saeculórum. \Rbar Amen.


