
\newHymn

\JustHymnNum

%\subsection{Litany of the Saints}

%\HymnTitlesc{Litany of the Saints}

\index{Litaniae Sanctorum|upnums} %check this!


\rubrics{In latin there are two ways of saying pray for us:  \emph{ora pro
nobis} for one saint and \emph{orate pro nobis} for more than one.  If the
invocation starts with \emph{Sancte} or \emph{Sancta,} use \emph{ora
pro nobis.}  If it
starts with \emph{Sancti} or \emph{Omnes,} use \emph{orate pro nobis.}}

\medskip
\selectlanguage{latin}

\pointtrans

\gregorioscore{gabc/litanysaints1}

Fili Redémptor mundi \textbf{De}us, \hfill\mbox{miserére ~ nobis.\hskip3.4cm}\\
Spíritus Sancte, \textbf{De}us, \hfill\mbox{miserére ~ nobis.\hskip3.4cm}\\
Sancta Trínitas, unus \textbf{De}us, \hfill\mbox{miserére ~ nobis.\hskip3.4cm}\\

%\gredisableeolshifts

\gregorioscore{gabc/litanysaints2}

\gregorioscore{gabc/litanysaints3}

Sancta Virgo \textbf{Vír}ginum, \hfill\mbox{ora ~ pro ~ nobis.\hskip4.2cm}\\
Sancte \textbf{Mí}chael, \hfill\mbox{ora ~ pro ~ nobis.\hskip4.2cm}\\
Sancte \textbf{Gá}briel, \hfill\mbox{ora ~ pro ~ nobis.\hskip4.2cm}\\
Sancte \textbf{Rá}phael, \hfill\mbox{ora ~ pro ~ nobis.\hskip4.2cm}\\

\gregorioscore{gabc/litanysaints4}

\vskip-3.4ex

Omnes sancti beatórum Spirítuum \textbf{ór}dines, \qquad oráte ~ pro ~ nobis.

\gregorioscore{gabc/litanysaints5}

\vskip-5pt

Sancte \textbf{Jo}seph, \hfill\mbox{ ora pro nobis. \hskip4.1cm}

\gregorioscore{gabc/litanysaints6}
\vskip-10pt
\gregorioscore{gabc/litanysaints7}

\begin{multicols}{2}
\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm
\raggedright
Sancte \textbf{Pau}le,
\hfill \mbox{ora.}
%\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Sancte An\textbf{dré}a,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ja\textbf{có}be,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Jo\textbf{án}nes,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Tho}ma,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ja\textbf{có}be,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Phi\textbf{líp}pe,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Bartholo\textbf{maé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Mat\textbf{thaé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Si}mon,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Thad\textbf{daé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ma\textbf{thí}a,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Bár}naba,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Lu}ca,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Mar}ce,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Apóstoli et Evange\textbf{lís}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Discípuli\\
\quad \textbf{Dó}mini, \hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Inno\textbf{cén}tes,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancte \textbf{Sté}phane,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Lau\textbf{rén}ti,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Vin\textbf{cén}ti,
\hfill \mbox{ora.}

Sancti Fabiáne et Sebasti\textbf{á}ne,
\hfill \mbox{oráte.}
%oráte.

Sancti Joánnes et \textbf{Páu}le,
\hfill \mbox{oráte.}
%oráte.

Sancti Cosma et Dami\textbf{á}ne,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancti Gervasi et Pro\textbf{tá}si,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti \textbf{Már}tyres,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancte Sil\textbf{vés}ter,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Gre\textbf{gó}ri,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Am\textbf{bró}si,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Augus\textbf{tí}ne,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Hie\textbf{ró}nyme,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Mar\textbf{tí}ne,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Nico\textbf{lá}e,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Pontífices et Confes\textbf{só}res,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Doc\textbf{tó}res,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancte An\textbf{tó}ni,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Bene\textbf{díc}te,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ber\textbf{nár}de,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Do\textbf{mí}nice,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Fran\textbf{cís}ce,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Sacerdótes et Le\textbf{ví}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Mónachi et Ere\textbf{mí}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancta María Magda\textbf{lé}na,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{A}gatha,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{Lú}cia,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{Ag}nes,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Cae\textbf{cí}lia,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Catha\textbf{rí}na,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Anas\textbf{tá}sia,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sanctae Vírgines et\\
\quad \textbf{Ví}duae, \hfill \mbox{oráte.}

%Omnes Sancti et Sanctae \textbf{De}i,

%intercédite pro nobis.

\end{hangparas}
\end{multicols}

\gregorioscore{gabc/litanysaints7b}
\vskip-20pt
\gregorioscore{gabc/litanysaints8}

\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm
\raggedright
Propí\emph{tius} \textbf{es}to, \hfill\mbox{ exáudi nos Dómine. \hskip4.2cm}

Ab \emph{omni} \textbf{ma}lo, \hfill\mbox{ líbera nos Dómine. \hskip4.2cm}

Ab om\emph{ni pec}\textbf{cá}to, \hfill\mbox{ líbera nos Dómine. \hskip4.2cm}

Ab \emph{ira} \textbf{tu}a,
\hfill\begin{rotate}{-90}líbera nos Dómine.\end{rotate} ~ \hskip2em

A subitánea et impro\emph{vísa} \textbf{mor}te,

Ab insídi\emph{is di}\textbf{á}boli,

Ab ira, et ódio, et ómnia mala \emph{volun}\textbf{tá}te,

A spíritu forni\emph{cati}\textbf{ó}nis,

A fúlgere et \emph{tempes}\textbf{tá}tae,

A flagéllo \emph{terrae}\textbf{mó}tus,

A peste, fa\emph{me, et} \textbf{bel}lo,

Ab imminénti\emph{bus pe}\textbf{rí}culis,

A mor\emph{te per}\textbf{pé}tua,
%\hfill\begin{rotate}{-90}líbera nos Dómine.\end{rotate} ~ \hskip2em

Per mysterium sanctae Incar\emph{nati}\textbf{ó}nis tuae,

Per Ad\emph{véntum} \textbf{tu}um,

Per Nativi\emph{tatem} \textbf{tu}am,

Per Baptísmum et sanctum Jejún\emph{ium} \textbf{tu}um,

Per Crucem et Passi\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per Mortem et Sepul\emph{túram} \textbf{tu}am,

Per sanctam Resurrecti\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per admirábilem Ascensi\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per advéntum Spíritus Sanc\emph{ti Pa}\textbf{rá}cliti,

In di\emph{e ju}\textbf{dí}cii,
\end{hangparas}

\gregorioscore{gabc/litanysaints9}

\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm
\raggedright
Ut no\emph{bis} \textbf{par}cas, \hfill\mbox{ te rogámus audi nos. \hskip3cm}

Ut nobis \emph{in}\textbf{dúl}geas,

Ut ad veram paeniténtiam nos perdúcere \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut Ecclésiam tuam sanctam ' régere et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut Domnum Apostólicum et omnes ecclesiásticos órdines ' in sancta religióne conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

\begin{minipage}[t]{9cm}
\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm

Ut inimícos sanctae Ecclésiae ' humiliáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut régibus et princípibus christiánis ' pacem et veram concórdiam donáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut cuncto pópulo christiáno ' pacem et unitátem largíri \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut omnes errántes ad unitátem Ecclésiae revocáre, ' et infidéles univérsos ad Evangélii
 lumen perdúcere \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut nosmetípsos in tuo sancto servítio ' confortáre et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut mentes nostras ' ad caeléstia desidéri\emph{a} \textbf{é}rigas,
\end{hangparas}
\end{minipage}
\hfill\begin{rotate}{-90}te rogámus audi nos.\end{rotate} ~ \hskip2em


Ut ómnibus benefactóribus nostris ' sempitérna bona \emph{re}\textbf{trí}buas,

Ut ánimas nostras, ' fratrum, propinquórum et benefactórum nostrórum ' ab aetérna damnatióne
 \emph{e}\textbf{rí}pias,

Ut fructus terrae ' dare et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,
 
Ut ómnibus fidélibus defúnctis ' réquiem aetérnam donáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut nos exaudíre \emph{dig}\textbf{né}ris,
 
Fi\emph{li} \textbf{De}i,


\end{hangparas}

\gregorioscore{gabc/litanysaints10}

{\centering Orémus.\par}

\lettrine{O}{mnipotens}, sempitérne Deus, 
qui vivórum domináris simul et mortuórum, 
omniúmque miseréris, quos tuos fide et ópere futúros
esse praenóscis : \dag\ te súpplices exorámus;
ut, pro quibus effúndere
preces decrévimus, quosque vel
praesens saéculum adhuc in carne
rétinet, vel futúrum jam exútos
córpore suscépit, * intercedéntibus
ómnibus Sanctis tuis, pietátis tuae
cleméntia ómnium delictórum suórum 
véniam consequántur.  Per Dóminum
nostrum Jesum Christum,
Fílium tuum : Qui tecum vivit et 
regnat in unitáte Spíritus Sancti 
Deus, per ómnia saécula saeculórum.  \Rbar Amen.

\selectlanguage{british}

